---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.45.0
date: 2018-04-14
layout: framework
libCount: 70
src: /announcements/frameworks/5-tp/KDE_QT.jpg
---
### Attica

- Явним чином встановлено тип даних для даних форм

### Baloo

- Спрощено operator&amp;&amp; і || Term
- Усунено отримання ідентифікатора документа для пропущених записів результатів
- Уснунено повторне отримання mtime з бази даних під час упорядковування
- Усунено типове експортування databasesanitizer
- baloodb: додано експериментальне повідомлення
- Впроваджено інструмент командного рядка baloodb
- Впроваджено клас санітаризатора
- [FileIndexerConfig] Відкладено заповнення тек до справжнього їх використання
- src/kioslaves/search/CMakeLists.txt — компонування із Qt5Network відповідно до змін у kio
- balooctl: checkDb має також перевіряти останню відому адресу для documentId
- Монітор Balooctl: реалізовано відновлення очікування на службу

### Піктограми Breeze

- Додано піктограму window-pin (виправлено ваду 385170)
- Перейменовано піктограми у 64 пікселів, які було додано для elisa
- Змінено піктограми 32 пікселів для перемішування та повторення списку відтворення
- Додано піктограми для вбудованих повідомлень (виправлено ваду 392391)
- Нова піктограма для музичного програвача Elisa
- Додано піктограми стану мультимедійних даних
- Вилучено рамку навколо піктограм дій із мультимедійними даними
- Додано піктограми media-playlist-append та play
- Додано піктограму view-media-album-cover для babe

### Додаткові модулі CMake

- Використано основну інфраструктуру CMake для виявлення набору інструментів компілятора
- Документація до програмного інтерфейсу: виправлено деякі рядки «code-block» для додавання порожніх рядків до і після блоків
- Додано ECMSetupQtPluginMacroNames
- Реалізовано androiddeployqt із усіма шляхами префіксів
- Включено «stdcpp-path» до файла json
- Вилучено символічні посилання у шляхах імпортування QML
- Реалізовано шляхи імпортування QML у androiddeployqt

### Інтеграція бібліотек

- kpackage-install-handlers/kns/CMakeLists.txt — компонування із Qt::Xml відповідно до змін у knewstuff

### KActivitiesStats

- Усунено припущення щодо працездатності SQLite і переривання роботи у відповідь на помилки

### Інструменти Doxygen KDE

- Реалізовано початковий пошук qhelpgenerator-qt5 для створення довідки

### KArchive

- karchive, kzip: реалізовано дещо ліпшу обробку файлів-дублікатів
- Реалізовано використання nullptr для передавання нульового вказівника до crc32

### KCMUtils

- Уможливлено надсилання програмного запиту до модуля налаштовування додатків
- Послідовне використання X-KDE-ServiceTypes замість ServiceTypes
- Додано X-KDE-OnlyShowOnQtPlatforms до визначення типу служби KCModule

### KCoreAddons

- KTextToHTML: реалізовано повернення даних, якщо адреса є порожньою
- Реалізовано очищення m_inotify_wd_to_entry перед скасовуванням чинності вказівників Entry (виправлено ваду 390214)

### KDeclarative

- Реалізовано налаштовування QQmlEngine лише раз у QmlObject

### KDED

- Додано X-KDE-OnlyShowOnQtPlatforms до визначення типу служби KDEDModule

### KDocTools

- Додано записи для Elisa, Markdown, KParts, DOT, SVG до general.entities
- customization/ru: виправлено переклади underCCBYSA4.docbook і underFDL.docbook
- Виправлено дублювання lgpl-notice/gpl-notice/fdl-notice
- customization/ru: перекладено fdl-notice.docbook
- Змінено запис kwave на вимогу супровідника

### KFileMetaData

- taglibextractor: переплановано для зручнішого читання

### KGlobalAccel

- Усунено оцінку, якщо використано некоректно з D-Bus (виправлено ваду 389375)

### KHolidays

- holidays/plan2/holiday_in_en-gb — оновлено файл свят у Індії (виправлено ваду 392503)
- Цей пакунок не оновлено. Ймовірно, проблеми із скриптом.
- Перероблено файли свят для Німеччини (виправлено ваду 373686)
- Форматовано README.md як цього очікують інструменти (з розділом вступу)

### KHTML

- Усунено запит щодо порожнього протоколу

### KI18n

- Забезпечено можливість ki18n збирати власні переклади
- Усунено виклик PythonInterp.cmake у KF5I18NMacros
- Уможливлено паралельне створення файлів po
- Створено конструктор для KLocalizedStringPrivate

### KIconThemes

- Коментар експортування KIconEngine зроблено правильним
- Усунено помилку середовища запуску asan

### KInit

- Вилучено IdleSlave із тимчасовим уповноваженням

### KIO

- Забезпечено встановлення моделі, коли викликано resetResizing
- Враховано те, що pwd.h немає у windows
- Типово вилучено записи «Нещодавно збережено цього місяця» і «Нещодавно збережено попереднього місяця»
- Реалізовано збирання KIO для Android
- Тимчасово вимкнено встановлення файла допоміжної служби введення-виведення kauth і файла правил
- Реалізовано обробку запитів щодо підтвердження привілейованої дії у SlaveBase, а не у KIO::Job
- Поліпшено однорідність інтерфейсу «Відкрити за допомогою» — тепер основна програма завжди перебуває у фокусі
- Усунено аварійне завершення, якщо пристрій надсилає повідомлення щодо готовності читання після завершення завдання
- Реалізовано підсвічування позначених пунктів під час показу батьківської теки у діалоговому вікні відкриття-збереження (виправлено ваду 392330)
- Реалізовано підтримку прихованих файлів NTFS
- Послідовне використання X-KDE-ServiceTypes замість ServiceTypes
- Виправлено оцінку у concatPaths після вставляння повного шляху до рядка редагування KFileWidget
- [KPropertiesDialog] Реалізовано вкладку контрольних сум для будь-якого локального шляху (виправлено ваду 392100)
- [KFilePlacesView] Реалізовано виклик KDiskFreeSpaceInfo, лише якщо це потрібно
- FileUndoManager: усунено процедуру вилучення локальних файлів, який не існує
- [KProtocolInfoFactory] Усунено очищення кешу, якщо його було щойно зібрано
- Усунено спроби знайти піктограму для відносної адреси (наприклад, «~»)
- Реалізовано використання правильної адреси запису для контекстного меню створення (виправлено ваду 387387)
- Виправлено більше випадків помилкового використання параметра у findProtocol
- KUrlCompletion: реалізовано завчасне повернення, якщо адреса є некоректною, наприклад «:/»
- Усунено спроби знайти піктограму для порожньої адреси

### Kirigami

- Реалізовано більші піктограми у режимі мобільного пристрою
- Реалізовано примусове встановлення розміру даних у записі стилю тла
- Додано тип InlineMessage і сторінку прикладу програми-галереї
- Реалізовано ліпше вибіркове евристичне розфарбовування
- Реалізовано працездатність завантаження даних з локальних svg
- Реалізовано підтримку і методу завантаження піктограм android
- Використано стратегію розфарбовування, подібну до колишніх різних стилів
- [Card] Використання власної реалізації «findIndex»
- Реалізовано завершення передавань мережею, якщо динамічно змінюється піктограма
- Реалізовано перший прототип для делегованого засобу повторного використання
- Уможливлено уникання клієнтами OverlaySheet вбудованої кнопки закриття
- Компоненти для карт
- Виправлено розмір ActionButton
- Збільшено тривалість passiveNotifications, щоб користувачі могли ознайомитися зі сповіщеннями
- Вилучено невикористану залежність від QQC1
- Компонування ToolbarApplicationHeader
- Уможливлено показ заголовка у випадку наявності дій ctx

### KNewStuff

- Реалізовано справжнє голосування під час натискання зірок на панелі перегляду списку (виправлено ваду 391112)

### Набір бібліотек KPackage

- Зроблено спробу виправити збирання у FreeBSD
- Реалізовано використання Qt5::rcc замість пошуку виконуваного файла
- Реалізовано використання NO_DEFAULT_PATH для забезпечення вибору правильної команди
- Реалізовано пошук і виконуваних файлів rcc з префіксом
- Встановлено компонент для належного створення qrc
- Виправлено створення бінарних пакунків rcc
- Реалізовано створення файла rcc кожного разу під час встановлення
- До компонентів org.kde. включено адресу сторінки фінансових пожертв
- Позначено kpackage_install_package як незастарілий метод для plasma_install_package

### KPeople

- Розкрито PersonData::phoneNumber для QML

### Kross

- Усунено потребу у kdoctools

### KService

- Документація до програмного інтерфейсу: послідовне використання X-KDE-ServiceTypes замість ServiceTypes

### KTextEditor

- Уможливлено збирання KTextEditor за допомогою gcc 4.9 з NDK Android
- Усунено помилку під час виконання Asan: степінь зсуву -1 є від'ємним
- Оптимізовано TextLineData::attribute
- Усунено подвійне обчислення attribute()
- Прибрано виправлення: увімкнено перехід перегляду під час гортання за кінець документа (виправлено ваду 391838)
- Усунено засмічення журналу буфера даних дублікатами

### KWayland

- Додано інтерфейс віддаленого доступу для KWayland
- [сервер] Додано підтримку семантики фреймів Pointer версії 5 (виправлено ваду 389189)

### KWidgetsAddons

- KColorButtonTest: вилучено код todo
- ktooltipwidget: від значення доступного розміру віднято поля
- [KAcceleratorManager] Реалізовано встановлення iconText(), якщо насправді відбулися зміни (виправлено ваду 391002)
- ktooltipwidget: реалізовано запобігання виведенню даних поза екраном
- KCapacityBar: встановлено стан QStyle::State_Horizontal
- Синхронізовано із змінами у KColorScheme
- ktooltipwidget: виправлено розташування підказки (виправлено ваду 388583)

### KWindowSystem

- Додано «SkipSwitcher» до програмного інтерфейсу
- [xcb] Виправлено реалізацію _NET_WM_FULLSCREEN_MONITORS (виправлено ваду 391960)
- Зменшено час замороження plasmashell

### ModemManagerQt

- cmake: усунено позначення libnm-util як знайденої, якщо знайдено ModemManager

### NetworkManagerQt

- Експортовано каталоги включення NetworkManager
- Тепер обов'язковим є NM 1.0.0
- device: визначено StateChangeReason і MeteredStatus як Q_ENUM
- Виправлено перетворення прапорців AccessPoint на можливості

### Бібліотеки Plasma

- Шаблони шпалер: встановлено колір тла для забезпечення контрастності до даних тексту взірця
- Додано шаблон для шпалер Плазми із розширенням QML
- [ToolTipArea] Додано сигнал «aboutToShow»
- windowthumbnail: реалізовано використання коректного щодо гами масштабування
- windowthumbnail: реалізовано фільтрування текстур mipmap (виправлено ваду 390457)
- Вилучено невикористані записи X-Plasma-RemoteLocation
- Шаблони: відкинуто невикористане X-Plasma-DefaultSize з метаданих аплетів
- Послідовне використання X-KDE-ServiceTypes замість ServiceTypes
- Шаблони: відкинуто невикористані записи X-Plasma-Requires-* з метаданих аплетів
- Вилучено прив'язки до запису у компонуванні
- Зменшено час замороження plasmashell
- Реалізовано попереднє завантаження лише після видання контейнером uiReadyChanged
- Усунено пошкодження комбінованого списку (виправлено ваду 392026)
- Виправлено масштабування тексту із нецілими коефіцієнтами, коли встановлено PLASMA_USE_QT_SCALING=1 (виправлено ваду 356446)
- Нові піктограми для від'єднаних і вимкнених пристроїв
- [Вікно] Уможливлено встановлення outputOnly для вікна NoBackground
- [Підказка] Реалізовано перевірку назви файла в обробнику KDirWatch
- Поки вимкнено попередження щодо застарівання від kpackage_install_package
- [Тема Плазми Breeze] Застосовано currentColorFix.sh до змінених піктограм мультимедійних даних
- [Тема Плазми Breeze] Додано піктограми стану мультимедійних даних із колами
- Вилучено рамки навколо мультимедійних кнопок
- [Мініатюра вікна] Уможливлено використання текстури Atlas
- [Вікно] Вилучено тепер застарілі виклики KWindowSystem::setState
- Реалізовано підтримку текстур Atlas у FadingNode
- Виправлено фрагмент FadingMaterial із основним профілем

### QQC2StyleBridge

- Виправлено показ, коли вимкнено
- Ліпше компонування
- Реалізовано експериментальну підтримку автоматичної мнемоніки
- Забезпечено враховування розміру елемента під час застосовування стилю
- Виправлено показ шрифтів для екранів без високої роздільності та цілих коефіцієнтів масштабування (виправлено ваду 391780)
- Виправлено кольори піктограм із наборами кольорів
- Виправлено кольори піктограм для кнопок інструментів

### Solid

- Solid тепер може опитувати стан акумуляторів, наприклад, для ігрових пультів та джойстиків
- Реалізовано використання нещодавно впроваджених переліків UP
- Додано пристрої gaming_input та інші до Battery
- Додано перелік пристроїв акумуляторів
- [UDevManager] Реалізовано явне опитування щодо камер
- [UDevManager] Реалізовано фільтрування підсистем до опитування (виправлено ваду 391738)

### Sonnet

- Усунено вгадування типового клієнта, тепер вибирається клієнт, у якому реалізовано потрібну мову.
- Включено рядки заміни у список пропозицій
- Реалізовано NSSpellCheckerDict::addPersonal()
- Реалізовано повернення NSSpellCheckerDict::suggest() списку пропозицій
- Реалізовано ініціалізацію NSSpellChecker у конструкторі NSSpellCheckerDict
- Реалізовано категорію журналювання NSSpellChecker
- NSSpellChecker потребує AppKit
- Пересунуто NSSpellCheckerClient::reliability() за межі рядка
- Реалізовано використання пріоритетного ключа платформи Mac
- Використано правильний каталог для пошуку триграм у каталозі для збирання для windows

### Підсвічування синтаксису

- Уможливлено повне збирання проєкту із кросс-компіляцією
- Перекомпоновано генератор синтаксису CMake
- Оптимізовано підсвічування для коду Bash, Cisco, Clipper, Coffee, Gap, Haml, Haskell
- Додано підсвічування синтаксичних конструкцій для файлів MIB

### Відомості щодо безпеки

Випущений код підписано за допомогою GPG з використанням такого ключа: pub rsa2048/58D0EE648A48B3BB 2016-09-05 David Faure &lt;faure@kde.org&gt; Відбиток основного ключа: 53E6 B47B 45CE A3E0 D5B7  4577 58D0 EE64 8A48 B3BB

Обговорити цей випуск та поділитися ідеями можна у розділі коментарів до <a href='https://dot.kde.org/2014/07/07/kde-frameworks-5-makes-kde-software-more-accessible-all-qt-developers'>статті з новиною</a>.
